# 1  SSH
# 2  non-Hermitian
# 3  continuum
# 4  与波动方程对应
## 4.1  位移表示平衡方程直接求解
平衡方程
$$\begin{cases} 
-2r^2 \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial r^2} - 2r \dfrac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial r} + (3 - \mu) \dfrac{\partial u_2(r,\theta)}{\partial \theta} + 2u_1(r,\theta) - r(1 + \mu)\dfrac{\partial^2 u_2(r,\theta)}{\partial r \partial \theta} - \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial \theta^2} = 0 \\
- r^2 (1 - \mu) \dfrac{\partial^2 u_2(r,\theta)}{\partial r^2} - 2 \dfrac{\partial^2 u_2(r,\theta)}{\partial \theta^2} 
+ (\mu - 3) \dfrac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial \theta} + (1 - \mu) u_2(r,\theta) + r (\mu - 1) \dfrac{\partial u_2(r,\theta)}{\partial r} 
- r (1 + \mu) \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial r \partial \theta} = 0
\end{cases}$$
代入$u_{2}=cu_{1}$
$$
\begin{cases}
-2r^2 \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial r^2} - c(1+\mu)r \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial \theta \partial r} + (\mu-1) \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial \theta^2} - 2r \dfrac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial r} + c(3-\mu) \dfrac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial \theta} + 2u_1(r,\theta) = 0 \\
c r^2 (\mu - 1) \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial r^2} - r (1 + \mu) \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial r \partial \theta} - 2c \dfrac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial \theta^2} + c r (\mu - 1) \dfrac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial r} + (\mu - 3) \dfrac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial \theta} + c (1 - \mu) u_1(r,\theta) = 0
\end{cases}
$$

由$eq_{1}-c\,eq_{2}$得：
$$
\begin{aligned}
(1 - c^2 + c^2 \mu) u_1(r,\theta) + r^2 (c^2 - c^2 \mu - 2) \frac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial r^2} + r (c^2 - c^2 \mu - 2) \frac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial r} + (2 c^2 - 1 + \mu) \frac{\partial^2 u_1(r,\theta)}{\partial \theta^2} + (6c - 2c\mu) \frac{\partial u_1(r,\theta)}{\partial \theta} = 0
\end{aligned}
$$
代入$u_{1}(r, \theta) = \exp[-c(3 - \mu)\theta/(2c^2 - 1 + \mu)]v1(r, \theta)$，消去对$\theta$的一阶偏导
$$
2\left(1 - \mu - 2c^2 - c^4 + 2c^2\mu + c^4\mu\right) v_1(r,\theta) + r\left(2 - 2\mu - 5c^2 + 2c^4 + 2c^2\mu - 2c^4\mu - c^2\mu^2\right) \frac{\partial v_1(r,\theta)}{\partial r} + r^2\left(2 - 2\mu - 5c^2 + 2c^4 + 2c^2\mu - 2c^4\mu - c^2\mu^2\right) \frac{\partial^2 v_1(r,\theta)}{\partial r^2} + \left(-2\mu - 4c^2 + 4c^4 + \mu^2 + 4c^2\mu + 1\right) \frac{\partial^2 v_1(r,\theta)}{\partial \theta^2} = 0
$$
代入$z = \ln(r)$，则$v_1(r, \theta) = w_1(z, \theta),\, \dfrac{\partial v_1(r, \theta)}{\partial r} = \dfrac{ \partial w_1(z, \theta) }{ \partial z }/r,\,\dfrac{\partial^2 v_1(r, \theta)}{\partial r^2} = \left(\dfrac{\partial^2 w_1(z, \theta)}{\partial z^2} - \dfrac{\partial w_1(z, \theta)}{\partial z}\right)/r^2$
$$
2\left(c^4\mu - c^4 + 2c^2\mu - 2c^2 + \mu - 1\right) w_1(z,\theta) + \left(4c^4 + 4c^2\mu - 4c^2 + \mu^2 - 2\mu + 1\right) \frac{\partial^2 w_1(z,\theta)}{\partial \theta^2} + \left(-2c^4\mu + 2c^4 - c^2\mu^2 + 2c^2\mu - 5c^2 - 2\mu + 2\right) \frac{\partial^2 w_1(z,\theta)}{\partial z^2} = 0
$$
令$A = -2\left(c^4\mu - c^4 + 2c^2\mu - 2c^2 + \mu - 1\right),\,B = \left(4c^4 + 4c^2\mu - 4c^2 + \mu^2 - 2\mu + 1\right),\,C = \left(-2c^4\mu + 2c^4 - c^2\mu^2 + 2c^2\mu - 5c^2 - 2\mu + 2\right)$，得：
$$
C \frac{\partial^2 w_1(z,\theta)}{\partial z^2} + B \frac{\partial^2 w_1(z,\theta)}{\partial \theta^2} - A w_1(z,\theta)= 0
$$
进行虚时间变换$z=\mathrm{i}t,\,w_{1}(z,\theta)=x_{1}(t,\theta)$，则$\dfrac{\partial^2 w_1(z,\theta)}{\partial z^2}=-\dfrac{\partial^2 x_1(z,\theta)}{\partial t^2}$
$$
C \frac{\partial^2 x_1(t,\theta)}{\partial t^2} - B \frac{\partial^2 x_1(t,\theta)}{\partial \theta^2} + A x_1(t,\theta)= 0
$$
其在周期边界条件下通解为
$$
x_1(t,\theta) = \sum_{n=0}^{\infty} \left[a_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right) + b_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right)\right] \cos(n\theta) + \sum_{n=0}^{\infty} \left[c_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right) + d_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right)\right] \sin(n\theta)
$$
$$
\begin{align} \\
u_{1}(r, \theta) &= \exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)v_{1}(r, \theta) \\
&= \exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)w_{1}(z, \theta) \\
&= \exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)x_{1}(t, \theta) \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)\left\{\sum_{n=0}^{\infty} \left[a_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right) + b_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right)\right] \cos(n\theta) + \sum_{n=0}^{\infty} \left[c_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right) + d_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} t\right)\right] \sin(n\theta)\right\} \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)\left\{\sum_{n=0}^{\infty} \left[a_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{z}{\mathrm{i}}\right) + b_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{z}{\mathrm{i}}\right)\right] \cos(n\theta) + \sum_{n=0}^{\infty} \left[c_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{z}{i}\right) + d_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{z}{i}\right)\right] \sin(n\theta)\right\} \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)\left\{\sum_{n=0}^{\infty} \left[a_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{\ln r}{\mathrm{i}}\right) + b_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{\ln r}{\mathrm{i}}\right)\right] \cos(n\theta) + \sum_{n=0}^{\infty} \left[c_n \cos\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{\ln r}{i}\right) + d_n \sin\left(\sqrt{\frac{A + B n^2}{C}} \frac{\ln r}{i}\right)\right] \sin(n\theta)\right\}
\end{align}
$$
此时限制条件为连续性条件，要求满足$\theta$的周期性。
## 4.2  物理方程对应
Klein-Gordon equation（这个方程里的$c$是波速，与前面不同）:
$$
\dfrac{1}{c^2} \dfrac{\partial^2 \psi}{\partial t^2} - \nabla^2 \psi + \dfrac{m^2 c^2}{\hbar^2} \psi = 0
$$
可以改写为[23 Klein Gordon Equation (derivation + solutions)](https://www.bilibili.com/video/BV1P3eCzeEos/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click)
$$
\dfrac{\partial^2 \psi}{\partial (ct)^2} - \frac{ \partial^2 \psi }{ \partial x^2 } + \left(\frac{mc}{\hbar}\right)^2 \psi = 0
$$
方程的解为$\psi(ct,x)=a\exp\mathrm{i}(\omega t-kx)$，满足色散关系：
$$
\left(\frac{mc}{\hbar}\right)^2=\left(\frac{\omega}{c}\right)^2-k^2
$$
所以原方程存在特解$x_{1}=a\exp \mathrm{i}(\omega t-q\theta)$，满足色散关系：
$$
C\omega ^2=Bq^2+A
$$
此时，
$$
\begin{align} \\
u_{1}(r, \theta) &= \exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)v_{1}(r, \theta) \\
&= \exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)w_{1}(z, \theta) \\
&= \exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)x_{1}(t, \theta) \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)\exp \mathrm{i}(\omega t-q\theta) \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)\exp (\omega z-\mathrm{i}q\theta) \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)\exp (\omega \ln r-\mathrm{i}q\theta) \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right)r^\omega\exp (-\mathrm{i}q\theta) \\
&= a\exp\left(-\dfrac{c(3 - \mu)\theta}{2c^2 - 1 + \mu}\right) \lambda^{\omega \log_\lambda r} \exp (-\mathrm{i}q\theta)
\end{align}
$$
其中，$r^\omega$与衰减因子随$r$变化相符（$r$越大，衰减因子越大，衰减越慢，且趋于一个常数），最后的$\lambda$只是一个形式，可以取任意满足底数要求的数，例如$\lambda=\exp(\omega)$.
限制条件为$\dfrac{c(3 - \mu)}{2c^2 - 1 + \mu}=Z\mathrm{i}$，即$2Zc^2\mathrm{i}-(3-\mu)c-Z(1-\mu)\mathrm{i}=0$，共有每个$Z$有$2$个解：$c=\left[-(3-\mu)\pm \sqrt{ (3-\mu)^2-8(1-\mu)Z^2 }\right]\mathrm{i}/(4Z)$.
但是需要说明的是，虽然这里有无数的$c$，但是显然$\{1,c\}^T$只能有两个不相关的情况，其他情况都可以由这两个线性表出。





